好消息》中國停止學生至台灣留學！

中國暫緩學子來台升讀 畢業陸生嘆交流遠勝隔絕
最新更新：2020/04/16 10:55

（中央社記者賴言曦台北16日電）中國官方近期宣布暫停畢業生來台升學。首批畢業陸生感嘆，即便兩岸時有不合，但交流互動遠勝彼此隔絕。也有畢業陸生表示，在台學會勇敢說話及溫柔傾聽，不希望交流就此結束。

2019冠狀病毒疾病（COVID-19，俗稱武漢肺炎）爆發後，政府暫緩陸生返台開學。不久之後，中國教育部也以疫情與兩岸關係為由，暫停2020年大陸各地各學歷層級畢業生赴台升學的試點工作。

2011年政府開放陸生來台，僅9年就被迫暫停。對此，2011年來台的首批陸生藺桃告訴中央社記者，深覺遺憾與傷感，儘管兩岸在互動上有許多不和美的聲音，「但我始終覺得有交流互動，就遠勝彼此隔絕」。

淡江大學中國大陸研究所副教授張五岳向中央社表示，暫緩陸生來台的決定是否成為常態仍有待觀察；但陸生來台交流能縮短兩岸差異，有助於兩岸青年走出統獨議題，藉由交流讓雙方得以認識彼此的不同。

2011年來台就讀國立台灣師範大學東亞學系碩士班的藺桃，現居美國、曾擔任記者。因為在大學時期愛看台灣電影，且對台灣社會與民主體制生活充滿興趣，種種因素讓她決定來台灣就讀。

藺桃說，台灣對她的影響不只有學業上，「更重要的是改變了我看待事物的看法」，讓她更具體到以人的層面看待事物。她說，看到台灣朋友用創新方式回歸鄉土及農村，讓她內心受到啟發，轉而致力於推廣中國大陸、台灣和美國的永續農業等議題。

現居日本的Linda在2013年來台就讀世新大學新聞系。她對中央社表示，來台的決定始於對台灣流行音樂的熱愛，加上當時她透過「翻牆」開始認識文化大革命等中共歷史議題，甚至翻閱不少「禁書」，因此希望能跳脫在中國大陸的環境，以不同的視角學習。

然而Linda來台的決定受到家人老師的反對。「爸爸出於擔心所以反對，我為了爭取來台灣還跟他吵架，大年初一躲在房裡不出來」，「班主任要我別選台灣，還是看看大陸有哪個學校好」；經過一番革命，Linda最後成功扛著兩大箱行李，隻身來台完成4年學業。

Linda說，「台灣教會我要勇敢說話，要溫柔傾聽別人的聲音」，盼望兩岸難得的交流能繼續下去。而畢業後的Linda自覺已很難適應在中國大陸的生活，進而決定轉赴日本唸書，希望能爭取在海外工作的機會。

兩岸在這段期間透過教育交流形成的迴響，也反映在疫情期間。近期有自國立政治大學畢業的陸生，參與政大北京校友會募集口罩捐贈政大的活動。參與的政大畢業陸生向中央社表示，在台求學期間讓他留下美好回憶，「希望能幫到母校師生，那怕只是一點點」。

國立政治大學國際關係研究中心主任寇健文對此向中央社指出，兩岸除了政治角力，還有「人與人之間的關心」，即便兩岸政治陷入分歧，但民間不應「把彼此當成不懷好意」。

藺桃說，「我相信，我在台灣求學探索的時候，我身邊的台灣朋友也從我身上看到了有別於網路上面目模糊的大陸青年的模樣」，「希望2020年以後，也有陸生能夠如我一樣，在台灣經歷平常的相處，遇到幾位知己。有所反思，有所成長。」（編輯：翟思嘉）1090416

支爆開始了

唔好轉戰香港呀

打扙？

好羡慕台灣

香港呢？香港呢？

笑撚死
班大陸人口裡說不 身體卻很誠實
成日去人地地方又要鬧又剩
而家一禁止去其他地方 又話可惜又剩
抵撚死

nmslese係支那學習主席思想咪得

777：遵守中央指示

台灣又少左啲支那寄生垃圾蝗蟲
台灣國

戥台灣人開心

真的

比我過去呀屌

天堂

台灣沒有禁止香港留學生

恭喜台灣

快d禁埋海外留學,將你d垃圾收返入自己屋企

台灣少左班支那狗，條街乾淨左
班清潔工人會失業，慘慘

謝謝

依家中共咁多動作
係未開始覺得自己會被推翻

垂死掙扎

台海軍情》遼寧號航經台灣東部外海 軍方：曾起降艦載直升機

中國遼寧號航艦編隊日前航經台灣東部外海時，曾進行艦載直升機的降演練。圖為日本海上自衛隊拍攝到的遼寧艦及相關軍艦航行動態。（圖：擷取自日本防衛省網站）
中國遼寧號航艦編隊日前航經台灣東部外海時，曾進行艦載直升機的降演練。圖為日本海上自衛隊拍攝到的遼寧艦及相關軍艦航行動態。（圖：擷取自日本防衛省網站）

2020-04-15 15:27:38
〔記者涂鉅旻／台北報導〕中國解放軍遼寧號航空母艦編隊4月10日陸續通過宮古海峽、我國東部外海、巴士海峽等海域，國軍人士今日透露，遼寧號航艦在我國東部外海航行時，曾執行遼寧艦的艦載機直升機起降作業，國軍則全程嚴密監控。

中國「遼寧號」航艦4月10日、11日與4艘作戰艦、1艘補給艦現身東海、宮古海峽，我國國防部則在12日發布消息指編隊航經我國東部外海，並經由南部海域繼續向南行駛。

國防部長嚴德發今日在立法院外交及國防委員會參與法案審查並列席備詢，他會前受訪時表示，中共近期在區域內活動，主要是彰顯在疫情嚴峻狀況下，中共並無「軍事空窗期」，因此持續進行作軍事訓練，不僅衝擊區域安全，也有軍事恫嚇、威懾意味，是一慣伎倆。

朝野立委皆關注遼寧號編隊與近期區域局勢。國民黨立委江啟臣問，如果中國要對台動武，有無徵候？是否包括斷小三通與直航、軍力調動等？嚴德發表示，還是要看軍事徵候和戰略意圖，最簡單跡象就是兵力集結，我國可用聯合情監偵掌握。

嚴德發回應民進黨立委王定宇質詢時證實，此次海軍168艦隊有出海因應；民進黨立委何志偉則問，此次中國編隊有無水下戰力？但軍方官員並未正面回應，僅表示「再行說明」。

Sor 應該係
陸生：比我過去呀屌

我畢左業好多年 有得返去讀書就好